<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[Vensent's Blog]]></title>
  <subtitle><![CDATA[And in the end, all that matters is what you have done.]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vensent.github.io/"/>
  <updated>2014-05-21T14:59:13.210Z</updated>
  <id>http://vensent.github.io/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Vensent Wang]]></name>
    <email><![CDATA[vensent.wang@gmail.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[东京爱情故事——写在结局之后]]></title>
    <link href="http://vensent.github.io/2014/05/20/%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E7%88%B1%E6%83%85%E6%95%85%E4%BA%8B%E2%80%94%E2%80%94%E5%86%99%E5%9C%A8%E7%BB%93%E5%B1%80%E4%B9%8B%E5%90%8E/"/>
    <id>http://vensent.github.io/2014/05/20/东京爱情故事——写在结局之后/</id>
    <published>2014-05-20T11:53:08.000Z</published>
    <updated>2014-05-20T13:06:52.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a id="more"></a><br><img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/6d5c542djw1egl1m31k9xj20m80etabw.jpg" alt=""><br>很庆幸自己在这样的一个年龄看到了这样的一部电视剧。《东京爱情故事》想必对于上个世纪60、70乃至80年代出生的人都不会觉得陌生。赤名莉香是剧中的灵魂人物，在剧末也成了电视剧里面唯一一个的悲剧人物。作为一个90年代出生的人，能在东爱风靡了几十年之后重温那个年代的爱情，也是一段值得记忆的事情了。<br>在聊这样一部作品之前，我要说的是，在感情面前，永远没有错与对，任何一种对待感情的方式都是没有对错的，只有适合不适合，遇到了是否合适的人。也许这样说，也会有一点片面。看完了电视剧的时候，心里也为莉香有了一丝淡淡的遗憾。而也是因为这样的结局安排，反而使得东爱成了一部出色的作品，让人永远铭记。<br>那就从结局聊起。<br>莉香来到了永尾完治的家乡爱媛县，在那里遇到了完治。在完结篇的上一集的最后，两个人唯美的相遇仿佛预示着这是一个属于莉香和完治的美好的结局。但是事实不是这样，莉香和完治约好在两个小时之后，也就是下午的4:48一起乘坐回东京的车，莉香给完治最后两个小时，让他做出最后的决定。完治在列车行将开走的时候赶到了车站，而却被列车员告知，莉香已经在下午4:33的时候乘坐列车离开了。两个人就这样错过，三年后相遇已是时过境迁。</p>
<p>那么我们回到电视剧，回到列车即将出发的时间。如果说莉香把4:35的列车错误地当做了4:48的列车，看到完治没有来，而上了列车（也真的不排除这样一个可能，因为电视剧前面有一个细节，莉香在两点左右看表的时候看的是完治的手表，莉香到达车站的时候，没有仔细看时间而乘错了车，先完治一步回了东京。），那么这样的故事，也许是悲剧，但是不是那么地让人心痛。毕竟，如果是这样，我们可以简单地将其理解成是一次意外的错过。那么观众心里也会好受不少。人生有多少次错过啊，这样也是多么美好。<br>但是我们继续一想，发现这样的推测是多么不堪一击。因为，莉香把手帕放在了站台上，因为莉香给完治写了明信片。这一切都告诉着我们，莉香似乎早就已经决定了离开完治，在很久之前也许就做了这样的决定。她知道她给完治的爱太重，完治几乎是无法承担。她知道在完治心中，里美永远是过不去的坎。如果让完治做出了选择留在了自己的身边，缠绕在两人之间依然会有里美。所以，莉香决定退出，莉香决定不再让完治纠结。<br>但是即使是寄出了明信片，说过了离别，莉香心里依然希望完治回到自己的身边，以一种绝对的、毫不含糊的方式回到自己的身边，这是她心里依旧存在的一点点小小的希望，她相信如果完治能够这样，能够炙热地爱自己，一定不会让自己像以前那样等那么久、等那么久。<br>要知道，完治每一次和里美约会的时候，都会提前15分钟到达约定的地点的。所以，莉香把最后的时间定在了4:35，这是她的极限，这是她能够接受完治可以回到自己身边的最后的极限。但是莉香知道完治不会，她知道。莉香一直到了最后也都知道，完治不会。所以莉香失约，这也是她第一次也是唯一一次对完治失约。<br>想到这里，我们可不可以继续猜测莉香可能的其它的心理。莉香又会不会是害怕呢？莉香害怕如果等到了4:48完治依然没有出现的情景。如果到了4:48完治依然没有出现，那么这样的现实对于莉香来说会是多么残忍。莉香害怕，因为完治那样伤害了自己很多很多次，她不想在自己离开之前依然感受到那样的伤害。与其那样，不如让自己轻松一些。提前十五分钟悄悄地离开，不带有任何一点留恋。莉香，这样想来会让人觉得她是多么勇敢。</p>
<p>回到这个结局。上面我们是从莉香的角度去猜想她最后离开的心理。那么完治呢？完治在这个时候到底是怎么想的。<br>完治是犹豫，抑或是忧郁的。不管莉香的微笑是多么甜美，完治依然不能把自己全部交给莉香。即使在看到刻有自己和莉香名字的木头时，也不会有太多的动摇。即使莉香再灿烂的回眸，完治也不会有多强烈的改变，因为他不会选择挽留莉香。所以4:48只是一个简单的时间，如果时间是晚上7点、8点，抑或是第二天，完治依然会思考到自己不能继续思考为止，思考到自己没有时间继续思考为止。他会犹豫不决，他这样亦不会得到莉香。<br>难免悲哀。<br>很多人说，莉香要是等到了4:48，是不是就会与完治相遇，然后两个人最终走到了一起。<br>我觉得不会这样，即使到了火车站，完治依然不会挽留，因为在最后一刻做出的决定一定是不靠谱的。完治即使在那个时候见到莉香，也许也只是会说，“莉香，以后过得轻松一些吧。不要太难过。”<br>这样一想，一下子觉得好难受。毕竟在心里，自己还是很希望两个人可以最终走到一起的。</p>
<p>我知道，有些东西不能反复地看。但是《东爱》的结局我真的就是反复看了好几次。我甚至可以觉得，在最后莉香是没有完全对完治说了“sayonara”的。在日语里面，“sayonara”表示两个人长久地别离，甚至可以说是永别。但是莉香没有这样，她在给完治的明信片中说，她不会和完治说“sayonara”，她相信两个人可以再见。在手帕上，我们看到的也只是“拜拜”两个字，不是“sayonara”。<br>莉香在洛杉矶半年之后就回到了东京，莉香是期待着完治的成熟，期待着有一个更成熟的男人来懂得自己的爱。<br>这样的想法也深深地刺痛了我自己。莉香相信会有重新遇见的那一天，但是见到了，完治已成了她人夫。是有多么地难堪难受。</p>
<p>很多人因此会恨完治，恨他对莉香的不公，恨他没有珍惜这样一个女子。但是不能这样，爱情不是说我们想要轻松就可以轻松的。真的，不是这样的。<br>所以，看到最后，我们可以理解成莉香为完治做了一个属于他本应该做的决定。她不会遗憾，她不会。生命因为一个人可以这样燃烧一次，已经是可以足够回忆的一件事情。<br>但是，看到莉香在火车上，一个人对着照片哭泣，竟也会莫名地觉得心疼。整部电视剧下来，几乎很少看到莉香没有在镜头中笑过，她是那样绚烂的女子，笑容仿佛是可以照亮整个世界，而在列车上哭成那样，也是真的是属于她自己的一段刻骨铭心了。</p>
<p>会期待在东京的街头与完治的偶遇，这也应该是莉香回到东京的一个原因。但是，不会与完治继续联系，宁愿就这样悄无声息地消失在他的生活之中。那属于年轻的时候的傻事，就应该留在人来人往的路途之中，只在不经意间勾起，往心里微微地笑。</p>
<p>相信时间也会告诉完治，那年，有那样的一个女子，曾用自己的生命爱过自己。</p>
]]></content>
    <summary type="html"><![CDATA[<p>]]></summary>
    
      <category term="观影杂记" scheme="http://vensent.github.io/categories/%E8%A7%82%E5%BD%B1%E6%9D%82%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
